<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Shiki</title>
    <link>https://kongenuzuryougishiki.github.io/</link>
    <description>Recent content on Shiki</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2019 17:56:19 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kongenuzuryougishiki.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>二战美军炮兵营的复杂构成</title>
      <link>https://kongenuzuryougishiki.github.io/post/%E4%BA%8C%E6%88%98%E7%BE%8E%E5%86%9B%E7%82%AE%E5%85%B5%E8%90%A5%E7%9A%84%E5%A4%8D%E6%9D%82%E6%9E%84%E6%88%90/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 17:56:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kongenuzuryougishiki.github.io/post/%E4%BA%8C%E6%88%98%E7%BE%8E%E5%86%9B%E7%82%AE%E5%85%B5%E8%90%A5%E7%9A%84%E5%A4%8D%E6%9D%82%E6%9E%84%E6%88%90/</guid>
      <description>            以二战美军的155毫米M59野战炮&amp;rdquo;长脚汤姆&amp;rdquo;为例:        以二战美军的155毫米M59野战炮&amp;rdquo;长脚汤姆&amp;rdquo;为例:  1944年美军的155mm摩托化火炮营只拥有12门火炮，为了保证战斗力，我们需要： 12人的火炮操作手，其中1人是指挥，其余十一人来操作这个复杂笨重的火炮。因为你甚至不能一次性将整个炮弹装入火炮中。 根据美军手册：火炮的装填分成三步，装填弹头，装填发射药，装填底火。每发炮弹仅重达45千克，发射药重量则是14千克，在装填之前，炮管需要抬至15度，并且要清理掉炮管内的碎片以及发射药包的残留。（144人） 每个炮兵排（四门火炮）下辖一个3人的指挥部，一个10人的弹药部门。（39人） 最后每个炮兵排都有一人工作不明，怀疑是军官。（3人） 每个连指挥部8人，卫戍部队26人，装备维护单位10人。（132人） 指挥连112人，包括指挥，通讯人员以及负责炮兵观测的后期管理的勤务人员。（112人） 后勤连76人，包括补给，装备维护和弹药管理人员，还有一个12人的医疗部门。（88人） 总计518人，平均每门火炮需要43人，真实可怕。 另外这个人数应该是有不少冗余的，毕竟可能战场上需要考虑减员的情况什么的。 论军事本身组织工作的难度。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随机性的思考</title>
      <link>https://kongenuzuryougishiki.github.io/post/%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E6%80%A7%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 18:49:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kongenuzuryougishiki.github.io/post/%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E6%80%A7%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description> 直觉的盲区  顶着人类的直觉破浪前行，是一件困难的事。如所要看到的那样，人类头脑之构造，是要给每一个事件找出确定的理由，因此它难以解释无关或随机因素所造成的影响。因此，我们首先要认识到，成败有时并非来自于过人的能力或者无能。而是来自于如经济学家艾智仁所说的“幸运的环境”。随机过程就本性而言非常基本，在日常生活中也无所不在，但大多数人却不了解它，或者很少想到它。许多研究表明，人类大脑中对不确定局面进行评估的部分，和处理情感这一人类特性——常常也被认为是非理性的主要来源的一部分，两者之间存在着紧密联系。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成长的资源倾轧</title>
      <link>https://kongenuzuryougishiki.github.io/post/%E6%88%90%E9%95%BF%E7%9A%84%E8%B5%84%E6%BA%90%E5%80%BE%E8%BD%A7/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 00:51:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kongenuzuryougishiki.github.io/post/%E6%88%90%E9%95%BF%E7%9A%84%E8%B5%84%E6%BA%90%E5%80%BE%E8%BD%A7/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大成靠命，小成靠勤</title>
      <link>https://kongenuzuryougishiki.github.io/post/%E5%A4%A7%E6%88%90%E9%9D%A0%E5%91%BD%E5%B0%8F%E6%88%90%E9%9D%A0%E5%8B%A4/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 15:46:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kongenuzuryougishiki.github.io/post/%E5%A4%A7%E6%88%90%E9%9D%A0%E5%91%BD%E5%B0%8F%E6%88%90%E9%9D%A0%E5%8B%A4/</guid>
      <description> 大战略之美洲新大陆  自从哥伦布第一次被葡萄牙国王在1483拒绝，到第一次远洋航行的1492年，整整十年的挫折没有让哥伦布放弃。在葡王手里碰了五年壁，又和西王谈了六年（两个事件时间有交集），倔强让他一直没有放弃，所以才会有以后的故事。 根据哥伦布的计算和他糟糕的数学知识，从加那利群岛向西航行五千公里就能到达神秘的东方，而实际距离大约是两万公里。 当然美洲大陆就横在这地方。 看似葡王错过了一个天大的馅饼，但这些其实都是命中注定的。 实际上在1487年，葡萄牙已经派探险队从亚速尔群岛出发，向西寻找传说中的“七城之岛”，结果就一去不回。 如果当时葡萄牙国王接受了哥伦布的请求，那么哥伦布一定会从葡萄牙所属的亚速尔群岛出发，很有可能遭遇北大西洋西风带，然后重蹈1487年探险队的覆辙。其实哥伦布在出发前，仍然希望在亚速尔群岛补给，遭遇葡萄牙国王拒绝后不得已才从西班牙属的加那利群岛出发，然后阴差阳错的搭上了信风带。 虽然哥伦布的数学课需要再补补，考虑问题在现在看来也非常的短浅和片面，但他的勇气和胆识的确值得称赞，在这之前人类的航海活动，无论东西方都是沿着海岸线走，而哥伦布却敢挑战大海深处，外加上十年的倔强，才会有这次的成功。 但是后世的文学加工完全可以重构一下整个事件，把哥伦布描写成大战略专家，以符合读者的胃口。比如说哥伦布深思熟虑，考虑到了信风带和可能出现在太平洋和大西洋之间的未知领域，以此来凸显伟人超越常人的智慧。 只是这样的作品虽然读起来很有趣，但是对现实的指导意义为0，毕竟这只能让读者对自己的智商感到卑微，而忘记了哥伦布的成功只是无数试错的人当中恰好成功的那个人。本质上这就是一将成名万古枯的游戏。 或许对于个人来说，提高成功率的唯一方法就是增加试错的次数，而哥伦布的倔强和勇气恰好都是提高试错次数的好办法。 小成靠勤，大成靠命。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>虚构推演，可以作为小说题材</title>
      <link>https://kongenuzuryougishiki.github.io/post/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E6%8E%A8%E6%BC%94%E5%8F%8C%E5%B3%B0%E5%B1%B1%E6%88%98%E5%BD%B9/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 14:34:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kongenuzuryougishiki.github.io/post/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E6%8E%A8%E6%BC%94%E5%8F%8C%E5%B3%B0%E5%B1%B1%E6%88%98%E5%BD%B9/</guid>
      <description>双峰山攻防战（草稿） 背景： 这是一场虚拟的兵棋推演，推演双方分别是今川大小姐（喊谁都是庶民或者笨蛋的天才贵族）和德川老乌龟（庶民，擅长防守战，稳成龟），德川不破金身被破。推演过程是双方在两个房间里下指令给专业的裁判团，裁判们在第三个房间讨论后反馈给双方指挥官信息，并且为双方指挥官打分。
南国侵略北国，北国是封建制国家，南国奴隶制度。南国北上突然袭击北国并且掳掠平民作为奴隶，但先锋部队被北军先头部队奇袭，从而部分获救的奴隶和难民需要撤退。北军一部率军掩护难民撤退，南军北上追击德川军。
南军的大部队和北军的部队在双峰山遭遇。北军一开始部队处于明显劣势，但是援军将会源源不断的从北边赶来支援北军。
地形 双峰山分为北峰和南峰，两座山峰都可以埋伏，南峰为秃丘陵，北峰地形较差很难迅速构建防御阵地，南峰则较容易构建阵地。
唯一一条路从南峰为中心的6点钟方向延伸到3点钟，然后到12点钟（相当于北峰6点钟），然后经过北峰9点钟到达北峰十二点钟。
道路宽度仅仅允许一个方阵同时路过。但是南12点北6点位置有个开阔战场。
双方目的： 南军要占据北峰12点（次优先），并且尽量歼灭北军和难民的撤退（最优先）。以便决战之时己方局面有利。
北军要撤退（最优先），并护送难民撤退（次优先），并尽量守住北峰12点。以期和别的领主的部队会合进行决战。
（实际上双方只被告知了双方扮演的角色，今川是征北南军的一个方面军司令，德川是北国南部的大领主，双方国家都需要让对面投降，且因为是古代，双方都不能和本国大本营进行及时通信。所以说目的怎么定需要双方自己分析）
军队构成： 北军：5k重骑兵，15k散列步兵，擅长山地战且经过较好的方阵训练，必要时可以组成方阵。前线将以最大后勤承载量可能性向此处投送兵力。20k难民需要撤退。
南军：65k步兵方阵，分为15个方阵兵团，每个兵团5k，经过很差的散列训练，上山后战斗力大规模降低。
推演过程： 今川军到达战场时（南6点钟），观察到南峰上有德川军环形防线，人数不少，北峰没有观察到部队但不能排除埋伏，德川车队在南3点钟位置，且正在撤退，行军速度很慢且穿着破烂，武器持有率很低。
今川分析北峰构筑防线来不及，但是可能有重骑埋伏，车队行进速度并不快很大概率是难民，故派三个兵团追击车队，另外十个兵团上山围困住山上的环形阵地并开始了互相齐射。最后两个兵团当预备役。
且德川老乌龟战术风格以稳著称，这样的拖时间等援军的布局也的确是丢车保帅式的稳。
而后因为今川敏锐的发现，南峰防线的投射物密度虽然很大，看起来像是的确有15k人在山上，但是实际上质量却不怎么样，不但命中率很低而且有投石这种不像是物资充裕训练有素的德川军干的事情。那车队估计在铠甲外面故意套了破衣服，把武器放在车里面。
（今川：老乌龟平生绝不冒险，我居然被她防守战的赫赫威名所震慑，老乌龟你居然算计我！）
故今川判断山上的部队主要是难民，所以偷偷撤下8个方阵，补充到前线。留下两个方阵控制住山顶的部队并且继续对射并充当预备役，并在山下部署了一个预备役方阵，别的全部开赴前线决战。
老乌龟不知道，在开阔区命令士兵突然停下，撕掉破布，操起武器……和今川12个兵团决战……且山上5k重骑兵也冲进了有防备的方阵中……乌龟卒。
此时还没过一天，老乌龟援军就到了一点点，今川完胜，三个目标全部达成。
今川：渣渣庶民
（乌龟：这里不应该只有三个兵团么，步兵三打三，打起来之后右翼重骑突袭打出混乱，然后你的另外两个预备役到，三打二，然后四打十但是你不擅长山地作战且腹背受敌）
乌龟：喵喵喵？
今川：喵哈哈
狮子王：哈哈哈你们都是渣渣</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生简史</title>
      <link>https://kongenuzuryougishiki.github.io/post/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AE%80%E5%8F%B2/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 14:31:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kongenuzuryougishiki.github.io/post/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AE%80%E5%8F%B2/</guid>
      <description>各位在哪个阶段请自行对应吧 18岁，你读了大学。 20岁，你大二结束，开始悔恨 自己前两年幼稚的行为 于是开始努力 23岁你大学毕业了，却发现 找不到一份令自己满意的工作 26岁，你看着身边的人都结了婚 婚礼的份子钱逐年递增 春节回家，父母从带你串亲戚 变成了带你去见相亲对象 见了十几个姑娘 你每次都觉得和那个她比 差了一点 28岁那年，你遇到了一个和你遭遇差不多的姑娘 你们有一搭没一搭的聊着 她说：你还不错 你喝了一口可乐说：你也是 你还不确定喜不喜欢她 双方家长就已经摆好了订婚宴 结婚的前一周，你和朋友出去喝酒 你说，不想结婚 朋友说，你啊，就是想太多。谁不是这么过来的？
29岁，你们终于结了婚 婚礼办的不大不小，朋友来的不多不少 攒了几年想要去实现理想的钱 搭在了这一场百人的私人庙会上 婚礼进行到中间 司仪带着标准的商业化微笑 对着台下的亲朋喊道 要不要让他们亲一个！ 台下那些人跟着一起起哄 不知道为什么 你简简单单的亲了一口 俩人恢复到了一开始的站位 你小声说了一句：我爱你 那个昨天还看不惯你倒腾模型的新娘 愣了一下说：我也爱你 你不确定她是不是对你说的 就像你不确定是不是对她说的一样 婚礼结束后，并没有你想象的浪漫 你听着外屋的新娘一笔一笔的算着份子钱 想着不过才两年，怎么就变成这样了 想着想着，洞房夜就睡着了
30岁，她怀孕了 辞掉了工作，在家养胎 你在公司逐渐有了点地位 手里管着十来个人 独立负责一个项目 结婚前陪嫁的那辆20万左右的车 也变成了你一个人的独享 但你依然不敢放松 每次加班 电话那头都是抱怨与委屈 但你不能争辩什么 谁让她怀了你的孩子 在这一刻 不论是她的父母还是你的父母 都无条件的站在这一边 31岁，孩子落地了 前前后后连孕检带住院费花了10万块钱 不过无所谓 你看着你的孩子，怎么看怎么喜欢 高兴的仿佛这是你的新生 32岁，这是人生最不愿意重复的一年 平均睡眠3小时 孩子每一个小时都要闹腾一次 第二天拖着睡不醒的眼睛去上班 老板说你上班不干活 回家媳妇说你不干活 你想了半天不明白，那谁干活呢？ 那辆开了3年的车 成为了你真正的家 你不在抱怨路上拥堵的交通 你甚至开始希望 再多堵一会 回到家，你关了发动机 在车上点了一根烟 这是你每天最幸福的十分钟 车前是功名利禄，车尾是柴米油盐</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>